覺唔覺得新聞好應該要audit

岩岩睇隔離po話美國個邊d左膠將個非法移民既女亂咁加一句落去去煽情

突然忽發其想，覺得其實新聞好需要audit
唔係每一篇新聞都要事先audit先出街
而係年度audit咁，對發新聞既機構進行audit
好似信貸評級咁，俾個rating 個新聞機構
等讀者自己去信唔信個新聞機構寫既新聞
而家咁多content farm, d人就咁亂寫一堆野就話係新聞，有左rating就可以等人去分辨個機構信唔信得過

不過技術上應該有好多野要諗，純粹忽發其想

咪變左自我審查

例如最高評級係不偏不倚
同埋third party 去audit
audit 前定係間野個risk
如果係high risk 就抽好多單新聞去查係咪報錯
有冇加入自己既立場咁

目的係令新聞機構可以報道事實，唔係扭曲事實

難道報假新聞都無問題？

如果真係咁理想
咁唔駛咁努力去捍衛新聞自由
先唔講audit中立性
假新聞法都曾經有人提過：

係有錢就大撚哂嘅年代，以任何方式賦予規管新聞自由往往會成為權貴嘅工具
與其諗點樣規管，不如諗下點令提升普羅大眾嘅批判思考仲有用
等市場自然淘汰低質媒體

唔好講新聞Audit

嗰啲金融產品評級機構都比人揭發過會幫fd底嘅公司出靚grade

機構獨立與否都無用，有人為因素嘅野根本就信唔撚過

無㗎
高登仔連登仔都覺得係nothing

好似文匯大公咁，報d 極有立場既新聞，甚至係誇大左既，都無問題咩？

有人偽造訪問、記協包庇、受害人無咗份工+患上精神病
由舊登到連登大家都覺得無問題

蘋果日報咪一樣

世界需要Trump